\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}



\newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.45\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{0.9}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.03\textwidth}|>{\centering}m{0.5\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}


\newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
 







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Numero=3,Calculatrice=true, Date=Février 2024}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{6}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.
\setcounter{nbEx}{1}
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Julie et Aude sont allées acheter un déjeuner dans une sandwicherie.\\
                      Julie a payé $8{,}40$ € pour son déjeuner soit $5{,}10$ € de plus
                       que Aude.\\                      Combien ont-elles payé ensemble leur déjeuner ?  &  $\dots$ € \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&   Le nombre de billes de Laurent est égal quatre fois le   nombre
                  de billes de sa sœur.\\
                   À eux deux, ils ont $95$ billes.\\
                  Combien de billes a Laurent ?  &  $\dots$ billes \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Compléter. &  Diminuer une valeur de $5~\%$ revient à la multiplier par $\ldots$ \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Compléter. &  Le taux d'évolution associé à un coefficient multiplicateur de $0{,}4$ est : \\$\ldots\ldots$ $\%$  \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=7$ et pour tout $n\in\mathbb{N}$ par $u_{n+1} = -4 + u_n^2$. &  $u_{1}=\ldots$ \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=-2$ et pour tout $n\in\mathbb{N}$ par $u_{n+1} = 2 u_n -5$.          &  $u_{2}=\ldots$ \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(w_n)$ une suite définie par $w_0=-6$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $w_{n+1}  -w_n =-6$.\\
 Alors, $(w_n)$ est une suite :
          &
	$\square\;$ géométrique de raison $-6$\\ $\square\;$ arithmétique de raison $-6$\\$\square\;$ arithmétique de raison $6$\\ \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(w_n)$ une suite définie  pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $w_{n} =\dfrac{9}{7^n}$.\\Alors, $(w_n)$ est une suite :
	 &$\square\;$ géométrique de raison $9$\\ $\square\;$ géométrique de raison $\dfrac{1}{7}$\\ $\square\;$ arithmétique de raison $7$ \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite arithmétique de raison $r$  définie pour tout   $n\in\mathbb{N}^*$, telle que
          $u_1=-7$ et $r=-2$.\\
          Donner l'expression de $u_n$ (la plus simple possible) en fonction de $n$. &   \tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(v_n)$ une suite géométrique  telle que :\\
$v_{0}=2$ et  $v_{3}=54$.\\Donner la raison $q$ de cette suite. &  $q=\ldots$ \tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}




\end{exercice}

\newpage
\begin{exercice}
\brm{7}
En 2022, un magasin a vendu $19~000$ smartphones.\\
Le gérant fait l'hypothèse qu'à partir de 2022, les ventes vont baisser de $950$ smartphones par an.\\
On note $s_n$ le nombre de smartphones vendus lors de l'année $(2022+n)$. On a donc $s_0=19~000$.
\begin{enumerate}
          \item 
          \begin{enumerate}
          \item Calculer $s_2$. Interpréter cette valeur dans le contexte de l'exercice.
          
          \item Exprimer $s_{n+1}$ en fonction de $s_n$.
          \item En déduire la nature de cette suite.
           \end{enumerate}
          \item Déterminer l'expression du terme général $s_n$ de cette suite en fonction de $n$.
          \item En déduire le nombre de smartphone que le magasin peut prévoir de vendre en 2031.
          \item Le gérant décide d'arrêter la vente de ce modèle lorsque les ventes passent en dessous de $3~000$. En quelle année va-t-il arrêter de le vendre ? Justifier.
        \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
\brm{7}
Timéo place un capital de $15~000$ € sur un compte rémunérés à intérêts composés au taux annuel de $4,5$ \%.\\
On note $c_0$ le capital initial donc $c_0=15~000$, et, pour tout entier $n$ non nul, $c_n$ le capital disponible au bout de $n$ années.
\begin{enumerate}\item
 \begin{enumerate}
          \item Déterminer le capital disponible, au bout d'un an, au bout de deux ans.
         
          \item Exprimer $c_{n+1}$ en fonction de $c_n$.
          \item En déduire la nature de cette suite.
           \end{enumerate}
          \item Déterminer l'expression du terme général $c_n$ de cette suite en fonction de $n$.
          \item En déduire le capital disponible au bout de huit ans.
          \item En utilisant la calculatrice, déterminer en quelle année le capital aura doublé ?
        \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 